# project_7_back_end_testing_2

# Проект №7 — Back-end тестирование №2.

## Instructions

Напоминаем, что все отчёты по результатам выполнения заданий тебе нужно оформлять в файлах с расширением `.md`. Если они уже созданы, то пересоздавать или удалять их не нужно (просто отредактируй этот файл). Все созданные отчёты и файлы тебе нужно будет загрузить в папку `src/` в корне проекта (обязательно в ветку _develop_). 

<h3 id="задание-2-составление-тест-плана">Задание №2. Составление тест-плана</h3>

В этом проекте вы снова поработаете с [Fake REST API](https://fakerestapi.azurewebsites.net/index.html). Создайте новое рабочее пространство в [TestIT](https://testit.software/), добавьте в него новый проект, который назовите `FakeAPI`. 

Перед созданием тест-плана вам нужно создать оптимальный набор тест-кейсов для проверки всех эндпоинтов в Fake REST API. Не забудьте, что POST- и PUT-запросы, а также некоторые GET-запросы (с указанием `{id}`) требуют для проверки минимум два случая (чтобы ловить не только 200 статус-код). Сами тест-кейсы, чтобы не запутаться, называйте так: `<Секция>: <название>`, например, `Activities: получение списка активностей`. Используйте общие шаги, чтобы несколько раз не переписывать одни и те же условия. Также указывайте приоритет и статус тест-кейса!

_P.S.: обратите внимание, что тестировать нужно API, а не интерфейс Swagger_

После создания всех тест-кейсов и чек-листов (если они потребуются), необходимо создать тест-план. В созданном плане нужно добавить набор тест-кейсов (для удобства выгрузки всего плана в один документ создайте только один набор)

Распределите между собой тест-кейсы так, чтобы каждый смог проверить часть функциональных возможностей API, а потом проведите тестирование!😇

После проверки всех тест-кейсов, выгрузите 2 файла:
- Сам тест-план во вкладке "Планирование" и назовите файл `exercise2.plan.xlsx`
- Результаты прогона тестов во вкладке "Отчёт" и назовите файл `exercise2.results.xlsx` (при выгрузке отчёта шаги желательно не включать):

А также создайте файл `exercise2.bugs.md`, в котором опишите все найденные баги (если API возвращает неверный код или если вы считаете, что метод некорректно ведёт себя в каких-то случаях).

<h3 id="задание-4-тестирование-api-с-postman">Задание №4. Тестирование API с Postman</h3>

А теперь давайте применим полученные знания на практике! Используя тест-план, полученный в TestIT, снова проведите тестирование API (проверьте все имеющиеся тест-кейсы). Пользуйтесь переменными окружения, чтобы упростить себе задачу! 

В файле `exercise4.md` вам нужно будет фиксировать все запросы и ответы. Отчёт к каждому запросу нужно будет оформить по следующему шаблону:

- URL (вставляйте его прямо со скобками, например, "https://fakerestapi.azurewebsites.net/api/v1/Activities/{{activity_id}}")
- Ожидаемый результат (своими словами)
- Заголовки запроса (можно посмотреть через консоль в левом нижнем углу)
- Тело запроса (если тело слишком большое, то только его часть)
- Заголовки ответа
- Тело ответа (если тело слишком большое, то только его часть)

_P.S.: Тело запроса и тело ответа нужно приводить, только если они существуют и не являются пустыми._
